羅致光企硬收緊長者綜援

2019年02月12日

羅致光企硬收緊長者綜援

羅致光

【本報訊】立會福利事務委員會昨舉行會議檢討綜援及特別補助金。多名議員批評局方漠視議員及社會聲音，要求政府恢復發放特別津貼予60至64歲的新申領綜援人士。

勞福局局長羅致光則企硬，指政策需經內部討論及分析後制訂，不可貿然修改，亦強調收緊政策只適用於新申請者，現時60至64歲領取綜援人士不受影響。

特區政府本月1日起收緊長者綜援門檻，申請年齡由60歲調高至65歲，並向60至64歲新申領綜援的健全人士發放每月1,060元的「就業支援補助金」，但是並不包括原有長者綜援的多項特別津貼。

郭家麒斥傷天害理

公民黨郭家麒批評，調高長者綜援申請年齡至65歲，是傷天害理的政策，並指補助金不合時宜；他以固網電話津貼為例，指現時主要用流動電話，接收醫院覆診通知等，要求局方重新檢討有關津貼，並考慮把特別津貼，補發給60至64歲人士。

民主黨鄺俊宇斥局方「補一半鑊、唔補一半鑊」，同樣要求把有關津貼恢復發放予60至64歲人士。工聯會陸頌雄指，長者特別津貼中，有多項津貼與年齡無關，如水費及租金按金津貼等，直言健全人士也有同樣需求，認為政府應統一發放。

羅致光回應指，今年底將完成綜援計劃內補助金及特別津貼的檢討，並指修訂政策程序需至少九個月，料最快可於2020至2021財政年度實施檢討後修訂。至於會否將長者特別津貼補發60至64歲人士，羅稱，政策制訂須經內部討論及分析，不能貿然修改。他強調收緊政策只適用於新申請者，「（現時）60至64歲領取綜援人士不受影響，冇攞走任何嘢，亦冇需要畀番佢」。

■記者李思潁

上一則
上一則
楊岳橋：風花雪月無意義 民主派拒赴中聯辦團拜

下一則
下一則
葉劉倡規管領展 張宇人：干預自由市場

下次就會出招踢走公屋富戶

犯民攪廢老

換血 終於到廢老

我支持取消埋佢

連登仔表示冇意見

支拎企硬對廢老
幾時企硬對埋新移民 7年先可以拎綜援

企硬,讓步衰硬!

咁就硬d喎,唔好轉頭好似佢老二咁成個人都軟林林

點解弱智都可以做局長